黃明志新歌MV抗爭畫面 明撐港人

黃明志新歌MV抗爭畫面
明撐港人

大馬歌手黃明志的新歌《我們的海闊天空》向Beyond致敬。

大馬鬼才歌手黃明志向來敢言，他將於年底出新專輯《亞洲通才》，每首歌向不同的人、事或物等致敬，其中新歌《我們的海闊天空》向Beyond致敬。前日推出的MV，僅18小時已逾17萬點擊，MV開首播出香港的夜景，打出字幕「這是我們的是後一片海闊天空」，畫面有戴口罩的人、催淚煙、奔跑逃走中的人，都是香港人去年似曾相識的畫面，歌詞更配上：「他說他離開 是因為敵不過也戳不破」，觸動香港人的共鳴感。

相關新聞：【歌詞大膽】諷刺時弊屢次被捕

內地網民狂踩

前晚MV上載到YouTube後，黃明志留言：「這首歌我要獻給每一位喜愛Beyond的朋友們，和每一位為了夢想和自由在奮鬥中的朋友們。」更有大量網民留言讚他沒被「染紅」：「黃明志準備在火紅的時候既然沒有選擇走去舔共，而是跑去支持現在落泊的香港」、「連香港本地的歌手發聲的都越來越少，越有名氣的越愛裝睡，很高興外國的朋友一起繼承Beyond精神」、「我係香港人，呢幾個月好似屈住屈住日日心情好難過，啱啱聽完呢首歌喊咗，你講中咗我哋嘅心情。」不過內地網民玻璃心引發網上罵戰，狂踩黃明志搞港獨、台獨，更將武漢肺炎移到黃明志身上，罵他「黃明志肺炎」、「支持香港曱甴的歌？香港台灣都是中國人民的利益，誰反華誰就是敵人」等。

黃明志新MV以香港夜景開首，之後的畫面有戴上口罩的人、催淚煙、以及奔跑中的人，恍如香港去年的寫照。互聯網圖片

黃明志邀與黃家駒唱腔非常似的內地歌手富九合唱。

黃貫中（左）認為《海闊天空》非常經典，因此未有再為黃明志的新版歌曲填上廣東歌詞。互聯網圖片

黃貫中拒填詞

黃明志在新歌內加入rap元素，還邀請跟黃家駒唱腔非常似的內地歌手富九合唱。完成歌曲《我們的海闊天空》後，黃明志更特別來港邀黃貫中（Paul）把歌詞改成廣東歌詞，但Paul認為：「這首歌非常適合唱成中文版，不應該再使用廣東歌詞，因為原版已經非常經典了，有一首中文版可以讓更多人聽到不一樣的歌，這樣也能減少許多的矛盾。」黃明志強調歌曲不是改編歌，而是一首全新創作，他笑說相信Beyond的粉絲跟自己一樣，明白這首歌的意義和精神，不會去批評。

撰文：王連連